[
    {
        "question": "¿Quién es el máximo goleador histórico de La Liga?",
        "options": ["Cristiano Ronaldo","Lionel Messi","Hugo Sanchez","Alfreo Di Estéfano"],
        "answer" : 1
    },
    {
        "question": "¿Cuántas ligas ha ganado el Valencia?",
        "options": ["4","5","6","7"],
        "answer" : 2
    },
    {
        "question": "¿Qué entrenador ha ganado mas títulos en La Liga?",
        "options": ["Miguel Muñoz","Pep Guardiola","Johan Cruyff","Carlo Ancelotti"],
        "answer" : 0
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el árbrito con mas partidos dirigidos en primera?",
        "options": ["Mateu Lahoz","Undiano Mallenco","Iturralde", "Martínez Munuera"],
        "answer" : 1
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el equipo con más Copas del Rey?",
        "options":["Athletic Bilbao","Real Madrid","F.C. Barcelona","Real Betis Balompie"],
        "answer" : 2
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son los equipos que nunca han descendido?",
        "options": ["Barcelona, Madrid y Athletic Bilbao","Barcelona, Madrid y Atlético de Madrid","Madrid, Atlético de Madrid y Athletic Bilbao", "Barcelona, Madrid, Valencia"],
        "answer" : 0
    },
    {
        "question": "¿Cuántas ligas tiene el Real Madrid?",
        "options": ["33","34","35","36"],
        "answer" : 3
    },
    {
        "question":"¿Cuál ha sido el resultado con más número de goles en un partido oficial?",
        "options": ["Athletic Bilbao 9 - Racing de Santander 5","Athletic Bilbao 12 - F.C. Barcelona 1", "Sevilla 11 - Atlético de Aviación 2", "Real Oviedo 9 - RCD Español 4"],
        "answer" : 0
    },
    {
        "question": "¿Quién fue el último pichichi español de La Liga?",
        "options": ["David Villa","Joaquín Sánchez", "Dani Güiza", "David Silva"],
        "answer" : 2
    },
    {
        "question": "¿Quién es el jugador con más partidos en La Liga?",
        "options": ["Joaquín Sánchez", "Zubizarreta","Raúl González", "Xavi"],
        "answer" : 0
    },
    {
        "question": "¿Qué club ha ganado el mayor número de títulos en La Liga?",
        "options": ["Atlético de Madrid","Barcelona","Athelic Club","Real Madrid"],
        "answer" : 3
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el nombre del trofeo que se otorga al máximo goleador de La Liga en una temporada?",
        "options": ["Zamora","Di Stéfano","Zarra","Pichichi"],
        "answer" : 3
    },
    {
        "question": "¿Qué estadio es la sede del Cádiz C.F.?",
        "options": ["La Rosaleda","Nuevo Mirandilla","Benito Villamarín","Metropolitano"],
        "answer" : 1
    },
    {
        "question": "¿En qué año se fundó el Campeonato Nacional de Liga de Primera División?",
        "options": ["1929","1945","1902","1939"],
        "answer" : 0
    },
    {
        "question": "¿Qué club ganó la primera edición de La Liga en la temporada 1928-1929?",
        "options": ["Bacelona","Athletic Club","Real Sociedad","Real Madrid"],
        "answer" : 0
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el apodo por el que se conocen a los aficionados del Atlético de Madrid?",
        "options": ["Los leones","Los pericos","Los colchoneros","Los culés"],
        "answer" : 2
    },
    {
        "question": "¿Qué club posee el récord de más puntos conseguidos en una sola temporada de La Liga (100 puntos)?",
        "options": ["Real Madrid y Bacelona","Real Madrid","Atlético de Madrid","Barcelona"],
        "answer" : 0
    },
    {
        "question": "¿Qué equipo fue el ganador en la temporada 34-35?",
        "options": ["Barcelona","Betis","Real Madrid","Deportivo de la Coruña"],
        "answer" : 1
    },
    {
        "question": "¿Cuántos equipos participan en primera división?",
        "options": ["20","22","16","18"],
        "answer" : 0
    },
    {
        "question": "¿Qué club es conocido popularmente con el apodo de 'Submarino Amarillo'?",
        "options": ["Cádiz","Las Palmas","Mallorca","Villareal"],
        "answer" : 3
    }
]